{
    "question": "Apa    Tuliskan 4 semboyang bihneka tunggal ika, yang dapat mempersatukan bangsa indonesia\r\nJawaban\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Pancasila, sebagai dasar falsafah Negara Indonesia.</li><li>UUD 1945, sebagai landasan konstitusi Negara Indonesia.</li><li>Bhinneka Tunggal Ika, sebagai semboyan Negara Indonesia.</li><li>Burung Garuda, sebagai lambang NKRI.</li><li>Bendera Merah Putih, sebagai bendera Indonesia.</li><li>Bahasa Indonesia, sebagai bahasa persatuan Indonesia.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-nama-nama-sayuran-yang-kamu-ketahui-511",
            "question": "Tuliskan nama nama sayuran yang kamu ketahui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sayur sayursayur sayursayur sayur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sayur sayursayur sayur</p><p>sayur sayursayur sayursayur sayursayur sayur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kangkung,  bayam, brokoli, sawi, kol</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-stokoh-politik-yang-terkenal-di-indonesia-176",
            "question": "Sebutkan stokoh politik yang terkenal di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>kang brainly lewat nanti kena jedag jedug</em></strong></p><p><strong><em></em></strong></p><p><strong><em>yt ; OZY YT</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ir.Soekarno</p><p>Moh.Hatta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-kerjasama-yang-ada-dalam-kehidupan-masyarakat-tercerm-690",
            "question": "pelaksanaan kerjasama yang ada dalam kehidupan masyarakat tercermin dalam Pancasila yaitu sila a.pertama B kedua C ketiga D keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c ketiga karena persatuan Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-kerjasama-internasional-adalah-sebagai-berikut-612",
            "question": "Manfaat kerjasama internasional adalah sebagai berikut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mencukupi berbagai macam kebutuhan</p><p>untuk meningkatkan potensi ekonomi suatu negara.</p><p>untuk Meningkatkan Pendapatan Negara</p><p></p><p>Menjaga Kestabilan Harga Dalam Negeri</p><p></p><p>Memperluas Ketersediaan Lapangan Kerja</p><p></p><p>Mempercepat Pembangunan Nasional</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjenguk-salah-satu-warga-yang-sakit-5-meme-sarna-gambar-di-baw-501",
            "question": "Menjenguk salah satu warga yang sakit    5. Meme\r\nSarna\r\nGambar di bawah ini menunjukkan adanya... di dalam masyarakat yang berbeda adat dan istiadat\r\nc. Keragaman\r\nd. Kerukunan\r\na. Kesatuan\r\nb. Keakraban\r\nc\r\nbahu membahu menyelesaikan pekerjaan untuk kepentingan bersama tanp\r\nby\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keakraban</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ia ingin menjeuk tetangganya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-perhatikan-pernyataan-pernyataan-dalam-tabel-di-bawah-ini-no-124",
            "question": "0. Perhatikan pernyataan-pernyataan dalam tabel di bawah ini !    No.\r\nPernyataan\r\n1\r\nMenjamin hak dan kewajiban warga negara\r\nMemberikan kepastian hukum bagi pejabat negara\r\n2\r\n3\r\nMembatasi kewenangan penguasa\r\n4\r\nMelindungi warga negara negara Asing\r\nArti penting UUD NKRI 1945 bagi Indonesia adalah terdapat pada pernyataan ....\r\nA. 1 dan 3\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 dan 3 semoga salah eh gak salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-jangkrik-adalah-salah-satu-hewan-yang-dapat-dibudidayakan-seba-371",
            "question": "3. Jangkrik adalah salah satu hewan yang    dapat dibudidayakan sebagai satwa\r\nharapan Jenis Grylulus testaclus banyak\r\ndibudidayakan sebagai pakan burung dan\r\nikan. Dengan mengkonsumsi jangkrik\r\nmaka....\r\nA burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi indah\r\nberkilau\r\nB. burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi besar\r\nC. burung yang makan jangkrik akan\r\nmemiliki kulit yang bercahaya, ikan\r\nyang\r\nmakan jangkrik tubuhnya\r\nmenjadi indah berkilau\r\nD burung yang makan jangkrik akan\r\nmeiliki bulu yang indah, ikan yang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C...............................................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>C. Burung yang makan jangkrikakan memiliki kulit yang bercahaya,ikan yang makan jangkrik tubuhnya menjadi indah dan berkilau....</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah.........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahap-tahap-perjanjian-internasional-672",
            "question": "Tahap-tahap perjanjian internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>tahap-tahap perjanjian internasional yaitu</h3><p>perundingan ( negotiation) , penandatangan ( signature) ,dan pengesahan ( ratification).</p><p></p><p></p><h3>pembahasan</h3><p></p><p>tahap perjanjian internasional sebagai berikut: </p><p></p><p></p><h3>1\u2022 perundingan ( negotiation) </h3><p>dalam dalam tahap ini, masing-masing negara akan mengirimkan perwakilannya dengan surat kuasa penuh.selanjutnya pihak-pihak tersebut akan membicarakan pokok perjanjian yang akan disepakati diskusi akan dilakukan secara bertahap dan beragam gagasan akan diberikan. bila sudah mencapai titik kesepakatan akan dilakukan tahap selanjutnya</p><p></p><h3>2\u2022 penandatanganan ( signature ) </h3><p>penandatanganan dilakukan bila semua pihak telah menyatakan sepakat.</p><p>biasanya penandatanganan dilakukan oleh menteri luar negeri atau kepala pemerintahan . untuk perjanjian multilaterial ( melibatkan lebih dari dua negara) maka hasil dianggap sah bila suara telah mencapai 2/3 dari suara peserta yang hadir . </p><p></p><p></p><p></p><h3>3\u2022 pengesahan ( ratification) </h3><p></p><p>suatu negara terikat dengan perjanjian tersebut bila sudah disahkan oleh bedan yang berwenang di negaranya . pengesahan perjanjian internasional dapat dikelompokkan sebagai berikut:</p><p></p><h3>pengesahan oleh badan legislatif , </h3><p>sistem ini jarang digunakan.</p><p></p><p></p><h3>pengesahan campuran oleh badan eksekutif dan legislatif,</h3><p>sistem ini paling banyak digunakan karena peranan badan eksekutif dan legislatif yang sama-sama menentukan dalam proses pengesahan suatu perjanjian.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu :) </p><p></p><p>dan maaf ya temen temen kalo jawaban aku salah :( </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-persen-darah-yang-dikirim-ke-otak-dari-curah-jantung-639",
            "question": "Berapa persen darah yang dikirim ke otak dari curah jantung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>ya </em><em>jadikan </em><em>jawaban </em><em>yang </em><em>terbaik </em><em>ya</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}